蘋果日報 新聞 20200105 星期日

蘋果日報 新聞 20200105 星期日

頭條

最短命中聯辦主任
未能「止暴制亂」建制區選大敗 王志民祭旗
京整頓港澳系統 張曉明高危
駱惠寧接任 料力推大灣區
旅發局甩轆抽獎耗550萬
網站開支佔200萬 系統供應商與撐警藍絲關係密切
專家：負責公司犯低級錯誤
曾拍抗爭 美攝影教授被港拒入境
被捕觀察員電話、器材遭充公
水客再活躍 今和理行抗議
岑子杰膺全球值得關注人物
「和你shop」青年涉踢篋禁離境
關閉兩月 又一城有望16日重開
區會「重光」11區承諾推動墟市
礙市民用公共休憩空間
閘機阻進出 理大涉違地契
學生心靈創傷怕返校
圍校戰後疑情緒受困
中大高層上吊亡
牆垣可修 傷痛難滅
返校‧回首圍城之戰
師生悼校長「動盪時代無懼壓力」
「曱甴」喻學生
爆粗教師停職扣薪14日
二萬教師抗議
楊潤雄反斥有人製白色恐怖
===============

要聞

港跨境口岸零防範不明肺炎
專家促當人傳人處理 警告春運恐播毒
港府拒減往來武漢航班及高鐵
武漢民眾反斥是「謠傳」促解封市場
====================

港聞

400區議員會晤僅預兩小時 每人發言或不足3秒
泛民杯葛張建宗交流會
落選建制拒拆招牌 涉冒認區議員
杏花邨保費升至2,000萬 居民抗議
與男友人同遊北海道
港女自駕撞JR
漁船北大嶼沉沒 七人墮海一失蹤
男子遇伏被斬 狗吠嚇退四刀手
龍華酒店火警傳爆炸聲 30人疏散
四車串燒包括警車 兩防暴送院
英早知基本法政改 釋法漏洞
向京提修訂草稿被拒
戴耀廷：人大擁解釋權成禍根
為向港人交代 英誇大「小憲法」保障
=====================

國際要聞

炸死伊朗第二把手 增兵中東防報復
特朗普解畫：空襲為制止戰爭
蘇萊曼尼親赴村落 教用新武器襲美軍
擊殺行動涉違公約 如何「逼切」成關鍵
挫伊朗銳氣 建強人形象
====================

兩岸要聞

蔡英文代參謀總長走「最後一程」
燭淚交織送別黑鷹八將
墜毀與故障天氣無關 查是否涉人為
軍官屍骨未寒 藍營搶先造勢
美海軍陸戰隊禁抖音 防中國竊情報
華滑雪隊挪威集訓 要求異見書下架
藉案件警告高層向習「忠誠靠攏」
陝西前書記 失黨籍陷六宗罪
無視習批示拆秦嶺別墅 疑成落馬導火線
國航員工洩藝人行程私隱遭處分
「六四酒案」陳兵獲釋 禁接觸外界
山西退伍軍離奇伏屍信訪局門外
=================

國際新聞

增至23死 山火恐蔓延悉尼市郊
澳如臨大敵 調3,000後備軍救災
度假變走難 哮喘遊客急撤離
諾貝爾化學獎得主撤回犯錯論文
意版《Vogue》1月號以畫代相撐減排
環保少女通貝里「改名」Sharon
「they」獲選2010年代風雲字
==================

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1330集合 1430起步
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）

==============

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

香港保險仝人職工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑